被指捏造不實報道 兩香港媒體被禁赴台

針對香港媒體《大公報》報道香港學生組織「學生動源」成員赴台，與台總統府「密使」會面，台灣總統府與陸委會均先後表明報道子虛烏有，又指港媒記者的行為涉違法，將立案調查。有台媒周六（19日）引述政府官員稱，台當局未來3年將不批准《大公報》到台採訪。

《大公報》的報道指出，3名「學生動源」的學生周二（15日）到台總統府旁的國史館，與一名神秘男子會面個半小時，其後男子走進總統府辦公室，故被認為是台灣的總統蔡英文的「密使」。台總統府批評報道是假新聞，又稱所謂「密使」只是台媒《自由時報》記者，並指港媒涉派人在台總統府周邊不法跟監。

台媒周六引述官員稱，《大公報》、《文匯報》先前曾以類似手法作不實報道，因此在今次調查完成前，會在至少3年內不准這兩個港媒到台採訪。

陸委會早前亦指出，港媒赴台採訪須依據「港澳媒體新聞記者申請駐台要點」提出申請，而《大公報》、《文匯報》並未申請駐點。若港澳記者未申請許可便在台採訪，屬涉違法，入境許可證可被撤銷，下次申請入時時或不予許可，期間為1至3年。

完全不意外
垃圾報紙派都冇人要